留學生坐$4萬商務位回台避疫 同機有人確診要隔離14日超崩潰

台灣24歲女留學生Timmie，因為擔心英國佛系防疫無效，獲父親花16萬元新台幣（約4萬港元）買商務客位，迂迴返到台灣。原以為不會受病毒威，沒想到與她同機的一名乘客被確診，她要被居家隔離14日，讓她心情跌落谷底，頓時覺得疲倦與洩氣，但想睡卻又睡不着覺。

在列斯大學（University of Leeds）攻讀碩士的Timmie，本月上旬她認為英國公佈的防疫措施「太佛系」，令人不安，加上校方宣佈改用視象教學，校內數千名留學生紛回國避疫，她也不例外。可是，當時回台的機票已經一票難求，加上航班不斷取消，讓她感受到「從來沒有過的挫折感」，最後她的父親出手，購買一張商務客位機票，讓她經日本東京回國。

Timmie說，商務艙人確實較少，而且有獨立空間，乘客靠窗前後依序而坐，中間排沒人坐，她前後約7、8人，相距至少1米，她利用一次上廁所機會觀察周遭，大家都是靜靜補眠或看電影，沒聽到咳嗽聲，前坐還穿隔離衣，也有人戴護目鏡。

原來Timmie入境時，只需要居家檢疫14日，在檢疫的第四晚，她接到衞福部的通知，因為航班上有人被確診，她要從居家檢疫「升級」為居家隔離，雖然具體措施還是不得外出，但每日打電話給她的由里長變成地區衞生部門人員，這個「升級」電話讓她失眠了，而在失眠的夜晚她不斷的在想，但想不出究竟是何人確診。

為照顧全家的安全，Timmie在家的活動範圍只有在地下的房間及房門外同樓層的走廊及用餐空間，她的父親已在座椅及沙發鋪上防塵布，並在其他家人的房間、樓梯貼上「不要進來」、「請勿上樓」等警告字句。而在「升級」後，她母親送餐時已經隔得遠遠，其父原來是透窗與她聊天，升級後則改為打電話。

原來外向樂觀的她說，回台第一天進房不到5分鐘，想到要待在小小空間14天，令人窒息的壓迫感向她襲來，心情很崩潰，第一天感覺時間過得很慢。現在每日她要接聽當局的電話，傍晚要透過視象系統上課，有時候一路上到午夜，她說，上課時可能因為訊號不佳、畫面中斷，甚至講者沒有現身，再加上與英國的時差，「覺得上課品質沒很好」。

她有時更會在清晨4、5時自動醒來，等當局早上打來的電話，每天在醒、睡之間渡過。有時候她在房內玩瑜珈，每日下午則會準時收看「阿中部長」（中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中）的疫情報告。不過，她說現在才被隔離檢疫一星期，感覺已有2倍長的時間。

Timmie也開始想像，隔離期滿後她一定要外出透透氣、到士林夜市吃蚵仔煎，更期待疫情快過去，能早日回英國完成學位。

咩時勢
有命返去都偷笑啦

下
本身就算同機冇人中都要隔離14日啦唔係咩

呢d居家隔離堅咁多

讓她感受到「從來沒有過的挫折感」
只係買唔到張機票都講到咁誇張

有錢女係唔同D

慘絕人寰，我睇完即刻喊晒

不如叫daddy幫佢喺英國啲鄉郊地區搵地方租好過啦daddy都唔識do

睇完哭𠹌左成晚

睇黎呢位碩士都係讀屎片
14日就話要崩潰
咁個個入冊既手足係咪全部要自殺?

好撚慘希望佢中埋死埋唔洗再受苦

周到會重罰

公主病有錢女係咁

下甘即係典-.-

係慘嘅
不過有更多慘過佢嘅人
btw無啦啦做乜訪問呢個人

食洋腸的下場

英國抗疫幾成功，扮佛系成功趕走左幾多人大大減少醫療負擔

咁唔捱得苦，仲有成世人流流長呀陰公

咁都有得好抱怨
咩垃圾人同垃圾新聞

唔係話飛機乾淨咩